屋企放神枱既習俗 會唔會係我地依代消失？

老豆老母都放緊個觀音係屋企
但香港地方又細
新一代又好少咁迷信
我自己將來都唔會擺
大家點睇

[/member][/member]

呢個現象幾得意

一來面積細咗
二來真係冇乜必要

唔一定

會 好多野都會消失
例如舅父 姨媽 姑姐呢啲都會
因為個個都淨生一個 甚至唔生

呢家啲屋得一個車位咁大 放左神位邊有位放床

依個真

大部分都會消失

其實好多嘢都已經消失咗，例如話做禡

以前去朋友屋企玩
佢死鬼阿公張相好恐怖
加埋d燈

前幾日都有諗呢個現象 新做晒老豆老母呢一代越黎越少人會放神枱，拜神d 工序又繁複，真係好快會無晒

其實燒衣都係

好多大陸人都冇左依樣野
其實用大陸一線城市比
好有可能香港人係仲迷信

一個地方既文化無左

有啲怕以後家族入面無人組織拜山無人做冬
自己係孻孫，覺得啲堂大佬唔似肯做攪手

呢啲始終傳統嚟

個個都返工忙到hihi 見下面都無時間

新時代既神係科技媒體偶像

以前老媽子大時大節都會拜神上香
見佢又燒野 又倒酒 仲有放幾個水果上去神枱到
個陣仲細 淨係知佢一搞呢d就會有雞同齋食
但佢唔係到之後個枱都扔左 lu

coco 套戲咪就係講緊呢樣野
當有至親的人離去既時候
神枱就係一種紀念
紀念曾經存在過既人
笑過 痛過 喊過 陪伴住自己長大 乜都好

平時自己都會買D鐘意既公仔做擺設, 賞心悅目
而傳統就係用神枱作為一個擺設
擺一個你鐘意既人, 哪怕係一張相,或名字
但不論咩形式既格局都好,
其實都唔重要, 重要係一份心

神枱唔係放觀音？

放咩都得

舊屋邨門口出面有地主位，宜家好多新邨冇晒

有地主位冇神枱

唔止神枱,所有傳統習俗我都覺得會係我地呢一代消失
我做老豆我覺得都我唔會拜山，做冬過節，屋企神台 ，所有野

遲啲到我個孫紀念我 我諗都係清明時節上我個fb ig個啲㩒個like就可以了

記得之前屋企個神檯有三層，跟天人地咁擺，最上放黃大仙嗰啲，中間放過咗身嘅祖先，最下放地主
不過自從呀爺唔喺到就冇放

拜物 拜金 拜科技

所以其實我地有責任傳承傳統習俗。

有一次爺爺過身係大陸出殯完返黎香港老豆將個神位熄左燈，然後個幾日訓得唔好加成身唔聚財咁仲病埋，然後叫老豆開返就冇事，可能係科學普及年代係迷信，但屋企有位放黎保護成家人安心啲，如果有個啲國都唔會比個啲野搞到，不過將來應該都唔會放神枱，冇拜神呢個習慣所以

會 拜年 做節個s 所有都會

拜山其實都算係有益身心
不過越黎越貪方便 骨灰位果啲多人到仆街
燒衣都要排兩個鐘

好似依家都有類似既野

老母都已經無擺

乜仲會玩FB咩？！

有啲唏噓添
依家我啲親戚連年都唔係好拜，以前好多人聚
拜山都唔多人去
同見到我呀爺以前死嗰啲有個鑫位
呢幾年死嘅就咁痴塊牌
雖然呢一切都冇話冇左唔得
可能方便環保舒服啲添
但諗落好多細個嘅野以前嘅野慢慢愈化愈簡可能會消失就有少少

早就應該消失
細個夜媽媽去廁所見到個啲紅色燈都會好不安
悼念可以 但點解個氣氛要令人咁唔舒服
神枱根本係中國人劣質品味嘅其中一部分

其實放神枱依啲野真係無保留既必要

跟本係迷信既象徵

反而近近地拜下祖先一年一次都叫代表番啲心意，值得保留，但如果要我山長水遠番鄉下拜祖先就真係不了

唔係FB ig
好似叫網上拜祭 專比人上網同先人表達心意 類似比like

我會堅持呢種傳統

平時燒衣放炮使嗰啲又屌到開花，而家又話有責任承傳，連登仔真係麻撚煩

神枱啲燈隻紅色嚇死細路哥、燒衣又空氣污染又四圍灰
盂蘭節學日本仔返鄉下放假、搞祭典玩下唔得嘅，係要年年輪米死幾件廢老、做大戲搭棚又零創新+恐怖突兀配色
得罪講句呢啲on9「習俗」真係無咗都唔閪抵可憐
唔係話要你變成撳個掣就可以懷念爺爺，但至少咪撚咁趕客啦

我比較驚第日自己嘅仔女唔拜自己 不過我都唔知啦

我呀婆在生個陣呢 就日日上香

到佢過左身 我呀姨個輩就隔段時間先上
可能要番工 忙啦

但我想講 到我地變老個陣 可能都會pick up番依啲傳統

到時我地個孫就上x登問 到底拜神上香是否就黎絕跡

門口地主都好耐冇見有人擺

到人老左

可能就會念舊

要問下3,40歲既巴絲係咪咁

過年都係啦
上一代果班連自己既表哥表姐7老80都會年年又外國番黎香港拜年

我就好難睇到我會做呢樣野

生無地方住，死無地方葬，連拜山都無時間
根本成個城市嘅文化就消失緊

我屋企冇神台 冇任何宗教物件

我以前去過朋友條仔度（佢地半同居，而條仔返左工去搵個fd），一入去見到對方媽媽張相，一直覺得佢望住我，我行去邊都好唔舒服，最後頂唔順叫fd快少少，落街食飯

咁點處理 掉出街？好似好衰

拜都拜習帝啦

記得係用紅紙包住啲牌，收埋咗唔知喺邊

紅色燈係咪代表以前供奉嘅油燈
昏黃色嘅話其實都幾好睇嘅
整到紅色就真係

我阿婆開始已經無放

人都冇位擺，仲要放神主枱?

會,親情會慢慢變成第一

早排拜山，今年屋企人叫我幫手準備用品，好似乳豬、燒衣紙同花咁樣，都有同樣嘅感覺，唔單只係屋企人愈黎愈老，亦代表傳統文佬消失緊，有幾多個後生仔會知道呢啲？我諗我未來嘅子子孫孫都唔會掃我個墓

你會唔會覺得你好自私
自己唔鍾意既野就話唔要

我屋企都仲有拜神做節
不過相比起以前已經簡單好多
好多嘢都唔係做足

細個嗰陣都問過老豆老母 佢地話你大大下自然就會想做冬

其實新年拜年，拜神，拜山，做節，都係上一代叫先做，佢地仙遊左，呢一代未必會經團啦

佢屋企唔擺咪算 人哋屋企要搞乜關佢撚事咩
唔好話佢生人唔生膽連紅燈都驚

都唔知邊個柒頭諗用紅色
古代冇電燈所以肯定唔係傳統文化

我放batman

點只神枱
咩大掃除 做東 拜山等都會無埋
頂多人到拜下放下花
燒野燒成個鐘真係屌你老母唔會做

屋企人無信仰但都有放個觀音
呀嫲屋企仲日日裝香 不過佢走左之後就無再咁做

不過又真 而家好多新一代都唔太鍾意同屋企人親戚social 好多時係大時大節食餐飯 連拜神拜山都好少 話可能會消失真係有可能

以前夜晚望樓望人屋企
總有幾戶係紅色燈 而家真係完全無

拜神呢d,我同家姐果d根本唔撚識

老豆執左個笑佛返屋企，冇拜，當紙鎮用

神枱喺屋企唔會點影響到人，我覺得燒衣應該先消失。整到條街污糟邋遢，又臭又污染空氣，經過都反感

依d野都夠膽執？

好多野都會係90後而班消失
連煲老火湯都會比起老豆年代小
個個一係無時間煲無心機煲
燕窩舖將來應該會執曬

雖然屋企有神枱
但其實唔知拜神要準備乜

其實神枱係有用唔係迷信

覺得有用都係迷信既一種
只係你覺得自己係冇信仰
所以以為自己唔係迷信

唔煲湯係d人仲細未搬出去住姐 / 就算搬咗都仲有老豆老母煲湯畀自己

我兩口子搬咗去外國生活
都會搵返d 湯包走去煲

有人嚟探我嘅話就會托人幫我買d 靚 冬菇 乾瑤柱 花膠

唔好亂講野呀

知佢有用所以知道唔係迷信兩個字解釋到咁簡單 係太大人唔知就以為用傳統，迷信就解釋自己唔知嘅野

多

間屋好大咩

拜山應該唔會再買咁多野燒 同燒自己銀紙差唔多

會
會儲下d 舊野
不過無打算拜神果d

兩老過左身打算d 灰放屋企算
收返兄弟姊妹管理費
反正咩都唔信，而且係屋企人來

黎緊大勢放習主席毛主席相

無知一問
有咩用

應該會
主要係地方唔夠

生嘅都係生一兩個…親戚會成為文物 諗諗吓覺得好恐怖

有孫哥代先算
香港地生活得咁辛苦
有孫得嚟又做到你講嘅嘢其實已經好滿足

好似話掃個qr code就會顯示生前嘅嘢

傳統習俗係傳統習俗 係體現文化既一種
同迷信係2件事
我係會堅守呢種傳統

講起又係喎

可能遲d連登係出post求拜年

人運滯既時候就會迷信

只需要一日or幾個鐘 就會拋棄咁多年既理性觀念

走去學人買神枱 擺神枱 風水野

擺得一日就幾十年都唔會拎走 所以消失係無可能

上面有個巴打講得啱 最正宗嗰隻係3層 最高觀音，中間祖先，最低地主 加其餘一d野 但係唔係跟人擺就得 要搵識嗰方面嘅人嚟寫符嗰d 好似通知聲咁 會保家宅平安嗰d

我都想實際有咩用

有朋友上我屋企話個神枱大過我張床 聽到好心up

有自己屋企都應該唔會擺，但應該唔會有自己屋企

其實除左拜山拜親人之外
其他呢類既野我都覺得係冇用

網上神主啦

咪話放神枱
而家好多人身入伙都唔會拜四角
新型嘅屋苑同私樓都唔俾門口放土地添

我覺得係唔識先會消失 如果識既可以唔做 老左大左就算做返都知個步驟同次序 依家上一代冇點逼呢一代學/做 就算係都係上香 拜兩拜就算 冇真係教你應該點點點

呢個係大勢所趨 因為土地問題 幾十年後上網紀念都應該變到好正常㗎啦

其實拜呢d係同佛教有關係 不過好多人淨係跟左前面無後面 變到一知半解咁 某d規矩都無跟

鼻敏感撚表示咪搞

初初都冇擺神台，我老豆果邊就有。
我媽過身後有時掛住當天莊支香就算。

後來我外母（佢有VR靈眼，溝通到）話我媽經佢問我做咩唔擺神台正式莊香比佢。

而家抝底擺返神台日日上幾支香。

講真都2018年

講真而家人口膨脹，你燒大包啲金銀衣紙
等佢買通啲鬼差，早啲投胎好過啦

後生都有人做喃嘸佬 (睇落似30-40歲)
紅磡大酒店都有唔少學師係後生?
但一般人都會將d野簡化
冇以前咁複雜又冗長

其實骨灰放係屋企有咩問題
自己親人可以日日懷念返
又唔使俾錢買灰位
點解冇人放屋企呢

有d人唔鍾意 好似回魂夜咁

屋企人唔信, 從來都無出現過

我有個觀音神枱好靚

掛左上牆 唔會阻住

親算見返都係自己親人
關係好既應該開心添啦

賣骨灰位d 人夾埋d 玄學大師
四圍同人講先人放陽宅唔好，
影響運情同健康
班人迷信怕出事咪買成幾十萬灰位
尺幾兩尺面積，樓底尺零
真係超級豪宅
古代咪又係放屋企

聽人講過人住既就陽宅, 放骨灰既就陰宅
相沖同風水唔好掛

呢個真係有可能,
以前去過同學屋企見到張相同骨灰罌放神位
咪又係無穿無爛

因為你垃圾驚 就話一個文化劣質
你嘅留言最劣質好嗎？

電視都係

逆向思考下啦，啲老一輩咪又係因為個人喜好逼你做唔鍾意嘅事
做一件事要一個人願意先有意思特別係傳統嘢
畀老母逼過去佛堂，一路聽一路講粗口

我都有諗過 我本身都唔信呢d野 唔覺得上香先人會收到
點知機緣巧合之下識左個師傅 一黎就問我屋企係咪有神枱 再問就係咪我成日唔上香 佢話呀爺呀麻唔鍾意 之後我間唔中都上返柱香.. 真係寧可信其有

我屋企都係得屋企門口擺土地，初一十五先燒下香，咁我覺得又唔係好麻煩，第時可能都會照做嘅

呢d所謂文化就由佢消失啦
明撚明香港呢個社會唔係主要信佛信道
但個個廢中廢老又走做呢d所謂儀式
連個白痴政府都去去黃大仙求簽，做撚哂樣咁
其實真係好嘔心

重質唔重量
垃圾親戚一個都嫌多
反而愈細親戚群，就會相對更親密

唔同鄉下又會唔同，到我揸旗會咩都唔做

大家都好年輕

人大左覺得親情重要 細個已經浪費左太多同屋企人相處既時間

係唔係法律上唔係同一間就得？
咁向差餉物業估價署申請分契
將屋企一個一尺乘一尺乘一尺空間分配獨立門牌
將果部分當陰宅用
不過可能會俾地政處告非法骨灰場
同埋交多份差餉地租...

搬出黎咁耐無睇咁耐
電視都無買
個位用來放袋

風水
賭仔性格迷撚信
今時今日兇宅都有市場啦，放骨灰？放條咸水都仲得

拜神係道教架

On9仔先會信會出事
異世界能量波影響我大腦決策能力？

無咁麻煩, 放屋企係無問題

其他處理先人骨灰的方法

於家中存放先人骨灰
由於火化後的骨灰已經高溫處理，故不會引致公共衞生問題。市民可於住宅內存放不多於10個骨灰容器，每個容器內存放不多於1名先人的骨灰

有祖墳，我掛咗會同呀爺個啲葬埋一齊

不過已經好少搞呢啲

兩條戇鳩

兇下就搞點你
你問下佢你呀爺呀嬤有咩特徵生前咩病，兇返佢轉頭添啦

夠鐘食藥喇

咪當上柱香 尊敬下先人囉
上柱香又搞唔到我d乜

前排拜山先同屋企人討論呢樣野
仲話第日佢地走左 唔洗買個位咁貴
泥葬或者海葬就可以
反正都唔會拜 唔好咁曬錢

個呃錢師傅同你講之前有無咁諗過

即係繼續做緊一樣唔知做黎有咩用嘅嘢
亦都唔知點解要咁做

佢冇收我錢架喎

之前住大屋都會拜年 而家自己都無位點請人拜年，唔好講放神位

放個神枱感覺好恐怖

冇人駁到，上面仲成班人話要拜年了
明明早兩個月先屌曬鬼話要俾啲廢老問長問短

支那習俗

認真 就算有安神位習俗都同以前唔同
再老多一輩既人神位邊會長開紅燈

腦閉塞

以前俾阿嬤叫我地擺 放左幾年
離左婚之後 我老母即刻扔左

其實日日上香 同長期吸二手煙無分別

入伙擺4角個d呢
如果下一代全部唔識
係咪會全港一齊撞鬼

我屋企都有神枱 會長著好暗既紅燈
細個以前會日日上香 以前仲有土地, 灶君, 仲有一個掛係牆既"天官賜福" 正名唔知叫乜
宜家後面果三個都請走晒 得返神枱 仲有初一十五先會上香

燒香唔係尼古丁

就算1萬尺都唔會擺

唔會消失
我間房都有個神枱
不過擺既唔係關公係白胡子

搞到重陽清明日日山火

有益身心🙏

廚房唔擺灶君擺山治/艾斯

老老實實
祈求觀世音保佑
同祈求路飛ironman保佑有咩分別？

消費者文教基金會昨天公布拜用香檢測結果指出，市售十三件拜拜用香樣品中，全部含有有毒物質甲苯，可能對人體皮膚、眼睛、中樞神經系統產生危害，另外還有十二件樣品檢測出含有1,3-丁二烯致癌物質

理工大學一項研究發現，燒香會釋出多種有害物質，包括可引發呼吸道疾病的一氧化碳及可吸入懸浮粒子，亦會令空氣中充斥可致癌的苯及甲醛。研究人員指不少香樣本釋出的致癌物質

無人相信佢地既存在, 佢地咪會消失, 因為佢地係意識能量體.

由細到大都好驚神枱
關燈之後神枱d紅燈搞到成屋好似兇案現場咁

擺耶穌上神枱供奉 會點

你似有語癌
洗唔洗拜多幾款神

學到嘢

習俗本身就會隨時間改變/消失

例如紮腳

大家唔洗咁多愁善感

一來d人無咁迷信,二來地方細,三來越黎越多人走去受浸做耶撚

聖經只係科幻小說，信耶穌同拜神冇咩分別

無，只係啲老屎忽無文化一味死跟但不求甚解

根本無咗仲好
我拍哂手掌添

好似話會投唔胎

唔捨得走

二手煙都唔係尼古丁

屋企人裝香即刻入房等佢地慢慢索

投胎

係咪得我屋企仲有咁多神位
祖先
東海龍王
觀音
七姐
孫悟空
灶君
天神
床頭婆
地主
日日早晚上香，換茶酒，一星期換一次生果

其實我意思係玄學唔可以放同一個單位
咁就用法律角度整另一個單位去放佢

以前屋企人燒香
神位在廁所出面
我就開恆抽氣扇抽走d 煙佢

一來地方細沒位放，二來多左好多人信耶教，實少左好多人拜

唔好話放神枱
第時到初一或十五燒衣紙都應該唔會做

如果要搞咁多野去分開既, 不如出去買龕位好過

放彩色相會唔會觀感好啲

我見啲日本仔打棒球將啲死鬼屋企人教練相放哂出嚟打氣，舉起又唱又跳好感動

少左就一定, 但未至於會消失,
之前去拜太歲, 仲諗住全部都係老人家, 點知後生佔9成

放左觀音 祖宗 地主
好想掉左去放多個鞋櫃
呀媽話唔好

現代嘅神檯係社交媒體

唔放啦，成屋都係煙，又浪費多個位

咁你keep囉

其實好合理，每傳一代又小d野同簡化左

我都係
屋企人成日屌我打開廁所畀神檯聞臭
我每次都屌佢地去大都唔開抽氣廁啦
活人就臭得，死人就唔臭得
神邏輯

除咗悟空，我仲有悟飯添

咁佢投咗胎你拜嗰個又邊個嚟

唔係討論質素問題，講緊係會有啲身份逐漸少咗啫，即係一個家族唔會齊曬伯父呀叔姑媽姑姐

冇又點，家陣生仔玩集郵咩

放咁多做乜
Avengers 打Loki/Ultron 都無咁多人

我90後
由細到大都只會視家庭=父母仔女，完 唔同姓已經隔咗層嘢，叫利益

最唔認同呢樣野
唔放你就會唔記得先人？

要拎出黎先記住證明自己善忘

族譜
唔知仲有冇人記得
以前改名除咗搵玲玲之外仲會跟族譜改
唔似得而家個個都叫嘉欣志偉咁

咪好囉，又迷信又浪費地方

如果跟族譜我真係會叫志偉
好彩老母反對

American god

慎終追遠 民德歸厚，追思社會更美好。

科學幻想先叫科幻 係玄幻小說

籍貫

以前中小學填表要寫籍貫, 而家仲需唔需要?

老豆要我知自己個籍貫係邊度, 但其實好似連我阿爺都冇去過嗰度

咁唔差在起虛擬世界俾人住

改名就睇家長文化根基啦
族譜依啲方便認人咋

過左氣既野就冇必要保留

值得保存嘅先係傳統習俗，其他只係迂腐思想

咁你屋企咪會好運囉

你全家都好幸福?

幾好幾好，衣食無憂
無咩大病痛

你死後鍾意屈喺個蝸居墳墓你嘅事，唔好迫人黎拜你
世界一路變緊，亦都有人死後海葬，自由自在，咪撚煩佢添啊

其實講穿咗以前一堆習俗咪係前人為咗等大家繼續有交集而做既事, 大家雖然係同一個起點但係會因為長大出來做野身邊圈子唔同晒令到大家會有隔閡.

透過祭祖將大家穿返埋一齊, 大家講下細個既時候既柒野, 開心事等等.

現代人愈來愈少做呢D事, 更有人已經唔做. 我覺得係某程度上反映到社會上親人與親人之間既關係愈來愈疏離.

出來飲茶就知我地上一代既人, 同唔同人之間既關係係緊密好多.

農曆新年？咪幾日假期比我去旅行囉

上一兩代, 全家出嚟飲茶, 都要等張大枱
而家或者將來, 一張細枱可能已經夠坐曬全家

睇你用字自己都分開你地上一代同我地啦，要怪既就怪你地班老屎忽整左個咩垃圾社會出黎啦

American gods?!

你唔叫你爸媽唔係叫做上一代唔通我地呢一代咩

我相信最後係會演變到中國文化本身都會係遭視為落後迂腐蒙昧迷信，即係農曆，春秋二祭，做冬，拜年，拜山呢堆全部會廢棄消失，家庭觀念亦都愈嚟愈薄弱，禮、仁義道德亦都會慢慢淘汰。香港而家連廣東話都開始消失

到最後最後理性主導一切，感情感性都會放棄埋，獨尊科學科技，我認為會係咁，人文嘢始終都係無用

好多其他野都無左啦, 好似有人過身要戴黑紗

到我就會想將傳統同 宗教 迷信分開
我個人好疑惑啲拜神儀式點嚟
有種人做我做嘅感覺 不求甚解

我亦唔希望下一代問我點解要拜神時
我只答佢傳統咁做 唯有跟住做

正如拜觀音 死要破地獄之類
我唔係信佛/道 點解要跟佢宗教儀式
r晒頭

依家啲人出去買都唔自己煲
又嫌麻煩
飲湯真係家庭溫暖黎
應該逐代流傳落去

屌，追post,依家先碌到你個comment

會

相信最多只有電子神枱，擺塊pad係度當係

去到我果代可能唔使做節 費時比人湯

On9習俗
冇宗教信仰就最好

結婚果D傳統習俗應該都慢慢消失

山會照拜 但唔會清明前後日子 如果唔係親戚叫 我都唔會跟日子

祖嗰代已經係信主，無神枱
呀爸仲話要海葬，到時唔洗拜，掛住佢就雙手合搭祈個禱就得

老實90後應該唔會再拜神

生人都無地方住，諗死人？

娘親都話唔預我地呢一代會拜神，佢都講話做埋佢地嗰一代就算，叫我地睇自己個人喜好决定會點

你姓曾

我細妹都仲會去文武廟，天后廟拜
仲會跟d誕期食齋
佢96

起碼仲有我
第日自己住都想放
而家係屋企都會幫手日日裝香
有時都會入廟拜下神

有無諗過被迫選擇係一種自私？

茶樓都未必做得掂
已經n年無飲茶
當公廁就得

依家仲有冇人做扶乩 好細個跟過阿爺去舊式唐樓 條友仲要係後生女

然後呢？下一代變成點樣上一代責任重大
教育系統趨向利益個人化，你地有無出黎改變下？

有時燒果陣吸唒廢氣 我當下好想屌出聲 仲要食正清明當日勁多人 爆多野燒...邊個諗d咁on9既傳統

吓 我屋企人都冇放喎

家庭溫暖要飲湯先有？
落街買支汽水兩父子飲都得啦

同埋家庭人數方面轉左好多，而家一般家庭都係生1-2個，上一代一般最少都3個，有d 4-5個都唔出奇，拜年做節氣氛好好多
between, 而家開始人大左，都好著重全家人一齊食飯，或者全家人一齊去做一樣野，特別係搬左出去住，雖然好近，但有一機會夾到時間都會珍惜

有，屋企本身有個壇，有d弟子會上黎揾我爸
仲有請神上身，報下事主發生咩事
另外會幫人捉鬼寫符

所以點解支那未係工廠大國都已經碳排放超標

有得網上訂
暖笠笠送到屋企慢慢歎
好適合現今香港人生活模式

屋企煲完分開一個個飲又算唔算家庭温暖

咁你屋企係咪貼好多符
有冇一刻覺得好on9/假

咁我上面講既野無任何既批評成份, 純粹係有感而發姐.
就我自己而言都會得閒搞下飲茶同請親戚上來屋企食飯, 清明都會搞一次拜祭咁.
人大咗, 特別係自己老豆走咗. 明白咗每見一次面都係少一次, 見得幾多得幾多.
就係咁.

孫悟空都拜
會唔會拜緊鬼

其實要做乜做乜先有家庭溫暖
本身都唔荒好好關係
真係平時都好好感情，互相屌句粗口都好溫情

我屋企無貼好多符
只係每個人個袋都有袋d話拎黎驅鬼，d鬼埋唔到身
我又無覺d好假
因為事實上我自己身上都試過撞鬼

大酒店個啲舞者都話要咁誇張chok咁誇啦

我都有呢個問題
但由我太爺或者再早d已經拜緊
又無咩事發生，全家都好幸福

以前嫲嫲逢冬至都會手造咸湯圓
細個成日同佢一齊搓麵粉
好掛住好想食到佢親手整嘅嘢
可惜老人家走咗之後
屋企已經無人再識整呢啲傳統食品

我屋企冇族譜喎

應該未消失哂

我見後生既 係得番個爐插香 冇哂神位，牌，字

咪理佢 由佢死

香港人都消失緊啦

會。我轉左放古曼童。

利申：自住

……伯父呀叔姑媽姑姐堂兄弟姊妹都係同姓

呀媽：呀爺唔夠like,呀仔快d like 啦
呀仔：收到

拜神 拜山 拜年 一齊消失

唔係應該咁咩.

呀仔 : 我無用IG 同 FB喎.....

你知唔知入面住左D咩

我自己仲會拜山
但唔會一定要清明重陽，又約哂一大棚親戚去

只係例子
堂個啲都已經隔一層，更何況外姓

少條jer嫁出去個堆就會變一大堆外姓
所以我啲錢留仔不留女

紅色燈

#懷念爺爺

你淨係記得你老豆老母, 最多加埋你老豆老母既老豆老母

但係你個孫, 曾孫 唔會記得你老豆老母或者你老豆老母既老豆老母

當你死左, 現世再冇人記得佢地既存在, 佢地就會永遠消失

Coco 應該都係想講呢樣野

Remember me....

因為一詞迷信就打倒哂漢族傳統文化

會唔會同大躍進 三反五反 嗰啲一樣

唔係話崇日

不過睇下人地後生一代

有冇話乜祭乜佛寺迷信阻掟

其實簡化就一定㗎啦，自己老豆老母果代都簡化咗唔少，但大時大節拜吓先人都要嘅

咁講啦，dna先係唯一一種唔會消失嘅記憶
你要後代永遠記得你，一係就愛因斯坦級數，一係就葉繼歡
每個種族都係無後為大

好多信西方宗教 甚至咩都唔信

啊公係你後面啊 仲講

燒紙燒大寶放神位
呢d垃圾習俗係時候撇甩佢

呢d垃圾迷信習俗消失左仲好

紅色燈有乜好驚，粉紅色燈又唔見你地驚

唔想又燒香又點蠟燭影響消防安全
但其實都係無形中一種思想行為既控制
唔理你拜唔拜神，總之就提供少d機會俾你去拜神
乖乖地當政府係神就得啦咁樣

咁未好囉

會
仲有燒元寶蠟蠟香都會消失

唔係

乜野邏輯黎?
提供少d機會俾你去拜神
就要當政府係神????

有時有d野唔到你唔信。
利申 冇拜

好多大陸狗將會消失

會
蝗蟲無咁嘅文化，佢哋好似無祖先咁

拜開Thor
利：Marvel fan boy

多鳩魚啦，而家都城市化，做城市人，用鐵鎚打爛晒佢好過啦

我信老毛，破舊立新

共享神枱咪得囉

我連山都已經冇拜
親戚見都唔想見

其中一樣啫，同阿媽又落街買支氣水咩

啱啊！其實係享受一家人嘅果種滋味

又冇父幹，拜袓先做咩，拜自己個銀包仲好

唔係話做乜做乜，而係凡事一點一滴去累積，
好多樣小事先串聯到一段溫馨

人地打入到小朋友既市場
用卡通動漫令到小朋友覺得呢樣唔係可怕
鬼太郎 或者好多陰陽師動畫帶出訊息就係
其實妖怪都有可愛同帶來幸福
加上祭祀係每個地方特有傳統
相對香港既拜神 舞龍舞獅
更似一個一家大細既嘉年華

呢個就係分別 中國既 香港既除左恐怖 禁忌多
我諗唔到咩形容詞

聖哥傳都用搞笑形式介紹啦

邊有位放呀

無必要了，21世紀係靈的世紀，唔再係風水世紀，反而上一代一直拜既未必再有正神係入面。我屋企個觀音入面都唔係觀音。

以前住村屋一定會做足呢啲習俗 燒衣做節呢啲家家戶戶都做
以家越嚟越多拆村之後就無哂呢啲習俗
再唔係就後生個啲都唔做或者移民搬走哂

舊時阿爺過身張畫仲要係人手畫 畫到好似相機影咁
聽佢地啲老人家講要特登搵人畫 個時好撚貴
個代老嘢都死埋之後 以前口傳習俗都斷埋
唔洗好快呢啲可能要去歷史博物館先見到

無位訓 邊有位放神枱

hi你老母

到我自己死都是灑落大海就得 ，要孝順趁父母還在生 陪佢多D好過

唔會
因為連登仔都好鐘意放野上神枱

就嚟山都冇人識拜了

從來唔信咩拜山拜神
快d消失仲好

燒野先on9
覺得先人真係會收到？

好撚恐怖 紅色燈又神像又貢品又經文 點解會有人放呢堆野係屋企

本來唔想再搞呢啲嘢
因為屋企一路都會拜神，覺得好麻煩，有時又會搞到屋企人鬧交
不過聽完你咁講，我諗第時出嚟住，都會搵個地方做放番一啲已經走咗但對我好重要同有關係嘅人啲相

中國人啲傳統習俗對年輕人真係毫無魅力，無美感，嘈冤巴閉，造成污染（燒衣紙，點香），完全帶唔到比人心靈既平安。次次去拜山或者去黃大仙都係急急腳拜完即走。

十足十廢老D邏輯咁

不能同意更多
我會諗，我死左唔好燒野比我
慳返d錢好過

每次問d儀式點解咁做，爸爸都答「細路仔唔好問」

利申 大學都畢左業

美國眾神

美國眾神？

宜家啲後生
買海味海鮮街市買餸
甚至煮野都未必識

所以咪直接燒比你食囉

再發展落去遲下有微信拜神

消失咪消失 本身我唔都唔認同有呢樣嘢